ON支爆

直入重點
呢度唔討論會唔會支爆
問題係幾乎所有強調 會支爆同 唔會支爆既人
都冇講過何謂支爆
冧檔分崩離析死人千萬？太誇張
增長低過５？弱咗啲。
可能僅僅係講明支爆定義，好多激辯雙方都馬上有共識
你心中支爆定義又係點？

共產黨倒台

匯率大跌
銀行/大企業出現資不抵債/流動性問題
失業率上升

就這點而言，我哋手頭上有既資料係
１文革都沒倒台
２蘇聯解體都沒倒台
３１９８９年環球制裁都沒倒台
要留意呢啲

就呢點而言
１匯率大跌之餘需要係失控崩盤式大跌，不能人為操控跌。而且就匯率言美國希望人幣升而北京希望人幣跌
２這個倒是不難發生，也有案例。但是偶而兩三家，拖吓倒係過到骨，省級銀行企業都試過。
３呢點個困難倒在於升跌：真能夠有準確的失業數據嗎？

不在於升跌＊

經濟衰落 大規無失業已經好嚴重
而且中國識字率 教育水平係比印度高
點爆冇人知
但當城市大量人冇工做 一定會引致社會衝突
重點係從未未試過億計人口失業 外國二十%失業已經會暴動
而依班人一定唔甘心去做返農民
所以要一帶一口 因為太驚班人冇事做

鄧小平90歲都未死

關於失業率
有個講法值得留意
由於中國將人口分成農村同城市
因此失業率只計城市
農村人口職業為農民，因此唔存在失業。
（以前國企職工只能下崗不能失業）
據說用返人類社會既計法，失業率早已若干若干。

你意思係 只要 有鄧小平 就 永不倒？

經濟爆煲
惡性通貨膨脹

係佢90歲未死 但最後都會死

事實上唔係 佢唔係咁分點得 有戶籍問題
明明係城市打工都屈佢地係農民
本身已經有紛爭 有份工打下
一旦大規模失業 成班人冇事做 係城市到
遲做出事 問題係冇辦法安置
農地不足 三線城市又冇辦法一下子負荷回鄉農民工
班農民工屈強多一陣就會想反共
因為冇飯食 中國從來都係因為溫飽而反朝延
往往朝代興衰係因為天災 農業失收
不過今次係人為 侵侵推倒

就呢點而言
農民工初出城市
有所謂盲流
廣洲流花至車站一帶大批盲流嗰種盲流
當時搵唔到嘢做既人比今日更多。

唔好誤會
我唔反對支爆
不過如果你想支爆，堅爆
更加要了解點解唔爆，點樣唔會爆

所以中國好多data唔太可靠
只可以利用類似data去推算社會問題

未來10年係好關鍵
富士康話五年內要炒8成工人
用機械取代人手
相信富士康做到嘅話
富士康一撚定賣埋呢個技術去其他製造廠
變相廠房只需要地租平 供電穩定 低稅嘅地方就得
到時支那製造業係好撚大鑊

今時唔同往日，如果大陸又嚟多次文革實會爆

大陸d銀行還唔到錢，中央政府好可能會印銀紙找數，引發通貨膨脹，人民購買力下降，生活水平降低(或者投資成本上升)，是但一樣都會動搖民心。
咁已經唔係美國控制得到。或者講，美國會因中國經濟轉差受牽連。
另一個可能就係中共高層內鬥，利用人民不滿做籌碼，引發佢地示威，然後失控。當然前提係軍隊已經醒覺冇去鎮壓。而家中國老兵抗議冇用解放軍鎮壓就係因為咁。

同一件事做兩次
為何
可有前例

關於鎮壓
為防止城市化後用軍隊鎮暴
所以發明武警
武警才是用來鎮民的

在位者為鞏固自己權力動員群眾鬥其他階層唔算d咩難有嘅事，佢嘅本質係升級版政治鬥爭。蘇聯列寧、斯太林、新中國毛澤東、鄧小平都有鬥人同俾人挑戰。
當然，我嘅目的唔係討論二次文革嘅可能性，而係依家嘅人民已經唔同以前。